# **_Lesson_twit_**


## Описание
Данный проэкт - это разработка REST API с возможностью ведения блога. В котором, кроме ведения есть возможность создавать, изменять и удалять твиты.

# Запуск проэкта

### Настройка окружения
Для запуска проэкта создаем виртуальное окружение
     
  1. _**Запукам VS code**_
2. **_Создаём виртуальное окружение:_**
    - для этого

  -В выбранной вами папке, используя терминал в VS Code выполняем команду 
```python
 python -m venv venv --upgrade-deps
 ```
 после выполнения которой будет создано виртуальное окружение и обновлены основные пакеты PIP.

3.  **_Активируем виртуальное окружение:_**
- Далее вводим команду:
```python
.\venv\Scripts\activate
```
4. **_Установка пакета FLASK_**

    -После активации виртуального окружения устанавливаем пакет flask, для этого вводи команду:
  ```python
  pip install flask
  ```
  и ждем окончания установки.

### Установка POSTMAN

Переходим по ссылке:

https://www.postman.com/downloads/

и устанавливаем postman и регистрируемся.

# Запуск проэкта

1. Скопируйте и поместите в папку с виртуальной средой файл Api2.py

https://gitlab.com/produkt_star/lesson_twit/-/blob/main/Api2.py?ref_type=heads

после чего запустите ваполнение файла.

2. Далее в postman создайте новую коллекцию.
  - и нажав на кнопку **new** создайте новый http reques  t 

# Работа в postman

1. Создаем запрос для получения всех пользователей используя метод GET и url localhost:5000/users

2. Создаем запрос для создания пользователя используя метод POST и url localhost:5000/users
  - Используем для создания тело 
  ```python
  {"id": 3, "username": "user3"} 
  ```
  и так далее...

3. Создаем запрос для получения всех постов используя метод  GET и url localhost:5000/posts

4. Создаем запрос для создания поста используя метод POST и url localhost:5000/posts

  - Используем для создания тело 
```python
  {"id": 3, "title": "Post 3", "content": "Content 3"} 
  ```
  и так далее...

5. Создаем запрос для изменения поста по его id
  - Для изменения илпользуем метод PUT и url localhost:5000/posts/:id 
  с условием value с нужным id
  - используем тело 
  ```python
  {"id": 4, "title": "Post 4", "content": "Posts 4"}
  ``` 
 в котором прописыаем нужные параметры для изменения

6. Создаем запрос для удаления поста по его id

-Для удаления илпользуем метод DELETE и url localhost:5000/posts/:id с условием value с нужным id
 в котором прописыаем нужные для удаления id, **тело не спользуем**.
## Ожидаемый рзультат
Если все сделано правильно то после запроса на создание пользователя должно выйти следующе:
```python
[
    {
        "id": 1,
        "username": "user1"
    },
    {
        "id": 2,
        "username": "user2"
    }
]
```
после запроса на создание поста выйдет следующее:
```python
[
    {
        "content": "Content 1",
        "id": 1,
        "title": "Post 1"
    },
    {
        "content": "Content 2",
        "id": 2,
        "title": "Post 2"
    }
]
```


